\input{../../../../base/worksheet.tex}

\noprintanswers

\title{Arbeitsblatt Grafikformate}
\header{Informatik}{}{21.11.2021}
\footer{Stefan Rothe}{}{\thepage/\numpages}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{questions}
    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Raster- und Vektorgrafik}
    \begin{parts}
      \part Färben Sie die Abbildung (a) folgendermassen ein:
        \begin{itemize}
          \item Häuschen mit der Zahl 0 sind schwarz.
          \item Häuschen mit der Zahl 1 sind blau.
          \item Häuschen mit der Zahl 4 sind rot.
          \item Häuschen mit der Zahl 6 sind gelb.
          \item Häuschen mit der Zahl 7 bleiben weiss.
        \end{itemize}
      \part Zeichnen Sie in der Abbildung (b) folgendes ein. Die Pfeile geben die Radien der Kreise an.
        \begin{itemize}
          \item Einen gelb gefüllten Kreis mit Mittelpunkt a.
          \item Einen blau gefüllten Kreis mit Mittelpunkt b.
          \item Einen blau gefüllten Kreis mit Mittelpunkt c.
          \item Verbinden Sie die Punkte 1 bis 12 und färben Sie die eingeschlossene Fläche rot ein.
        \end{itemize}
    \end{parts}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{smiley-raster.pdf}
        \caption{Rastergrafik}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{smiley-vektor.pdf}
        \caption{Vektorgrafik}
      \end{subfigure}
    \end{figure}

    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question JPEG-Grafikformat}

  \end{questions}
\end{document}
